\begin{abstract}
O projeto da máquina de lavar calçados consiste na criação de um produto semi-automatizado que tem por finalidade facilitar a lavagem dos calçados, aumentar a qualidade da lavagem, diminuir o esforço manual do usuário e o custo a longo prazo. A máquina terá como potenciais clientes, lavanderias no Distrito Federal, que visam ganhar tempo e dinheiro na lavagem de calçados. A máquina utilizará diferentes tipos de lavagens visando também a economia de água. Neste relatório, apresenta-se uma primeira análise de como será feito o projeto e as suas vantagens frente as atuais soluções.

\textbf{Palavras-chave:} automatização, calçados, lavagem, máquina.
\end{abstract}

\vspace{4cm}

{
\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
This project intends to create a semi automated shoe washing machine that would in the end, facilitate the process of washing the shoes, increase the efficiency of the washing, decrease the amount of strength the user needs to use in order to wash shoes and decrease the cost in a long term time. The machine will have as potential clients, laundries situated in the Brasília region, that wish to obtain a gain in time and money on the shoe washing process. The machine will use different kinds of washing in order to reduce the use of water. In this paper, a first look on how the project will be done and its advantages, will be shown.

\textbf{Keywords:} automation, machine, shoes, washing.
\end{abstract}
}
\newpage
